彭定康: 言論自由有限制 奚落或聲言要殺害他人均不正確 港獨主張不可能達到

「末代港督」彭定康來港宣傳新書，今日（19日）首站出席外國記協出席午餐會，就港獨言論爭議等近期多宗政治事件發表意見，指言論自由是有限制的，奚落死者家人及聲言要殺害他人均不正確，更不應發表任何仇恨言論（hateful speech）。他重申，港獨主張是不可能達到的，認為兩方應冷靜下來、展開對話。

彭定康這番話，明顯指向立法會議員何君堯稱港獨份子可「殺」的言論，以及教育大學民主牆出現針對教育局副局長蔡若蓮喪子的冒犯性標語。

對於校園內可否討論港獨，身為牛津大學校監的他稱，倘牛津大學出現蘇格蘭獨立的討論，校長會嘗試了解，但不會阻止。他又提到，安樂死和同性婚姻都是違反基本法，但社會不能阻止討論這些議題。

港大校委會主席李國章指，本港學生為了逃避和內地生競爭才提倡港獨，是失敗者的思維。彭定康表示，現時牛津大學約有1,200名香港及內地學生，形容他們是聰明的人、社會未來棟樑，不認為他們是失敗者。

不認同香港有「政治犯」

另外，彭定康指，律政司向黃之鋒、周永康及羅冠聰提出上訴覆核刑期，屬政治決定；倘律政司司長袁國強不清楚這個決定會向國際社會傳達出甚麼的訊息，就是有點「天真」。他稱，由於其餘9名佔中參與者正進行司法程序，他不方便評論，但不認同國際傳媒聲稱香港出現「政治犯」。

對於校園內可否討論港獨，身為牛津大學校監的他稱，倘牛津大學出現蘇格蘭獨立的討論，校長會嘗試了解，但不會阻止。他又提到，安樂死和同性婚姻都是違反基本法，但社會不能阻止討論這些議題。

第三十七條 香港居民的婚姻自由和自願生育的權利受法律保護。

同性婚姻撚有違反基本法

Oh really? 睇下終審法院點講?

W v. THE REGISTRAR OF MARRIAGES [2013] HKCFA 39; [2013] 3 HKLRD 90; (2013) 16 HKCFAR 112; [2013] 3 HKC 375; FACV 4/2012 (13 May 2013)

It is common ground that under the law of Hong Kong, a marriage is the voluntary union for life of one man and one woman to the exclusion of all others, as MO section 40 provides. Everyone also agrees that “marriage” in Article 37 and “marry” in Article 19(2) bear the same meaning.

雖然佢係好人
但真係想叫佢收皮
完全係英國貴族花生mode
咁你叫香港可以點？
獨立係唯一出路

事頭婆好野 事頭婆萬歲

你叫香港人可以點？

胖虎靚仔成咁，抵撐